美2020年度國防授權法授權組建太空軍 並支持港人捍衛權利和自由

美2020年度國防授權法授權組建太空軍

【Now新聞台】美國參議院繼眾議院後，通過總值7000多億美元的2020財政年度國防授權法案。法案除了提出組建太空軍，亦要求華府評估中國在海外的投資，並支持港人捍衛權利和自由。

美國參議院以86票對8票，大比數通過2020財政年度的國防授權法案，稍後提交總統特朗普簽署生效。特朗普上周已表明一收到法案就會立即簽署。

2020年度的國防授權法案列明美國的國防預算為7390億美元，比2019財政年度增加逾200億美元，授權在海陸空三軍、海軍陸戰隊和海岸防衛隊之外組建第六個軍種「太空軍」。「太空軍」將從屬於空軍，目標是保護美國的太空利益，防禦敵人在太空攻擊等。

法案亦提出多項針對中國的要求，例如華府要評估中國的海外投資，包括中國的國有項目和由北京直接或間接控制的基建設施。

在軍事和國家安全方面，對美國的影響牽涉的範疇涵蓋交通、能源和信息技術等，又禁止商務部將中國電訊設備生產商華為剔出黑名單，除非商務部能證明華為在五年內沒有盜取美國的知識產權、不會對美國和盟國的構成威脅等。

在港、台問題上，法案指港人在捍衛自己的權利、自由和自主時，國會堅決與港人同一陣線，如果北京當局對反修例示威者使用武力，國會建議華府採取迅速行動，要北京付出代價。

至於台灣，法案規定美國應繼續加強跟台灣的國防和安全合作，支持台灣有足夠的自衛能力，並要求國家情報總監在台灣下月的大選後45日內，就北京有沒有干預大選向國會提交報告。

Space army

一個小隊都解決3萬popo了 快出兵

支那冇能力建太空軍咪強烈譴責

幾時發宇宙通行證

只係正常嘅歷史潮流
唔明支那點解會笑尻人

航母已經係二戰嘅產物
仲拎航母打飛機就等於七、八十年代拎戰列艦自慰

2019先整到航母
人哋依家上太空玩喇

係叫space force